\chapter{Imperativo Afirmativo}
\subsubsection{Признаки} 
\begin{itemize}
\item Выражает побуждение, приказ
\end{itemize}

\subsubsection{Формы глаголов обычного спряжения}

\begin{table}[H]
\caption{Формы глаголов}
\begin{tabu}to \linewidth{|X[m l]*3{|X[m l]}|}
\hline
 & compr\textbf{ar}(buy) & beb\textbf{er}(drink) & abr\textbf{ir}(open) \\\hline
tú & compr\textbf{a} & beb\textbf{e} & abr\textbf{e} \\ \hline
Ud.& compr\textbf{e} & beb\textbf{a} & abr\textbf{a} \\\hline
nosotros & compr\textbf{emos} & beb\textbf{amos} & abr\textbf{amos} \\\hline
vosotros & compr\textbf{ad} & beb\textbf{ed} & abr\textbf{id} \\ \hline
Uds. & compr\textbf{en} & beb\textbf{an} & abr\textbf{an} \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Отклоняющиеся глаголы}
Отклоняющиеся глаголы имеют те же окончания, что и правильные глаголы, но при этом изменяют свой корень как и в Presente de Indicativo (см. \nameref{sec:verbosMal})


Глаголы-исключения в Imperativo Afirmativo: 
\begin{itemize}
\item \nameref{verb:caber}
\item \nameref{verb:caer}
\item \nameref{verb:dar}
\item \nameref{verb:decir}
\item \nameref{verb:estar}
\item \nameref{verb:haber} (нет формы)
\item \nameref{verb:hacer}
\item \nameref{verb:ir}
\item \nameref{verb:oir}
\item \nameref{verb:poder}
\item \nameref{verb:poner}
\item \nameref{verb:querer}
\item \nameref{verb:saber}
\item \nameref{verb:salir}
\item \nameref{verb:tener}
\item \nameref{verb:traer}
\item \nameref{verb:valer}
\item \nameref{verb:venir}
\item \nameref{verb:ver}
\end{itemize}


\subsubsection{Согласование Imperativo Afirmativo с местоимениями}
В случае употребления повелительного наклонения для глагола в 3-м лице ед. и мн.ч после глагола обычно ставятся местоимения Usted и Ustedes.
Например:
\begin{itemize}
\item Contesta. - Отвечай
\item Conteste Usted. - Отвечайте.
\item Constestemos. - Отвечаем.
\item Contestad. - Отвечайте.
\item Contesten Ustedes. - Отвечайте
\end{itemize}

Если в Imperativo afirmativo используется \textbf{возвратный глагол}, то возвратное местоимение добавляется к окончанию глагола и пишется с ним слитно. 
При этом во 2-м лице мн.ч. (vosotros) из окончания пропадает \textbf{-d} , а в 1-м лице мн.ч. (nosotros) из окончания пропадает \textbf{-s}.
Например:
\begin{itemize}
\item lavarse $\rightarrow$ lava\textbf{te}, lave\textbf{se}, lavemo\textbf{nos}, lava\textbf{os}, laven\textbf{se} 
\item Peina\textbf{te} - Причешись
\item Levánte\textbf{se} - Вставайте
\item Despertémo\textbf{nos} - Просыпаемся
\item Senta\textbf{os} - Садитесь
\item Laven\textbf{se} Ustedes - Умойтесь
\end{itemize}

Если с глаголом в Imperativo Afirmativo употребляются безударные личные местоимения в винительном и дательном падежах, то эти местоимения ставятся после глаголов и пишутся слитно с ними.
В случае употребления \textbf{двух} местоимений, первым пишется то, которое стоит в дательном падеже, а потом то, которое в винительном.
Конструкции вида ``ему его'', ``ей его'' и подобные, которые бы иначе вызвали ``\textbf{lelo}'', заменяются на ``selo''
Например:
\begin{itemize}
\item Diga\textbf{me}, por favor. - Говорите(мне), пожалуйста
\item Dá\textbf{melo}, por favor. Дай мне (это), пожалуйста
\item Dá\textbf{selo}, por favor. Дай ему (это), пожалуйста
\item Esperen\textbf{me}. - Подождите меня.
\end{itemize}